[吹住先]樂視再撲水 洽引入戰略投資者 料涉過百億

近期屢傳財困的樂視（300104.SZ）今日發公告，稱已與戰略投資者簽署了《戰略合作框架協定》，交易規模預計超過100億元人民幣，但具體協議仍有待磋商作實。樂視已向深交所申請，明日起繼續停牌。

公告指，樂視創辦人賈躍亭及樂視控股（北京）已與戰略投資者簽署了《戰略合作框架協定》，投資者已支付一定數額的誠意金，也充分表明了對於本次合作的誠意。簽訂今次的協議後，各方仍需要進一步磋商以簽訂正式合作協議。

公告指今次交易規模預計超過100億元人民幣，並且涉及一家以上戰略投資者。由於交易尚存在不確定性，為防止公司股價異常波動，維護投資者權益，樂視向深交所申請於12月29日上午開市起繼續停牌，停牌時間原則上不超過十個交易日。

樂視近日屢傳欠債，本月中被電影公司入稟，追討約174萬元版權費，月初又被《經濟日報》入稟追討53.5萬元廣告費及利息兼訟費。上月旗下樂視汽車已確認獲得6億美元（約46.5億港元）投資，投資方為賈躍亭在長江商學院的同學，包括海瀾集團等。

好似亞視執笠之前

同亞視招數一樣